大家點睇脫共？

一直想講好耐，但要講嘅嘢好多，篇文會好長，唔好意思可以直接睇綠色字懶人包

點解要脫共？
懶人包：中共從來都冇諗過要善待香港人，失去今次機會就會種族清洗，唔會再有香港人。

1.有五大訴求咪夠囉 點解仲要脫共？
「五大訴求 缺一不可」
1-1落實五大訴求嘅可行性
五大訴求入邊有可能實現嘅只有「撤回送中條例」同「成立獨立調查委員會」。
喺中共眼中 「普選」=港獨 ，所以唔可行。
而收回暴動定義同撤銷對義士嘅控罪更加冇可能
。因為中共係極權統治，今次香港反送中反3個月啲人都可以冇事，大陸個個省都有樣學樣佢咪好大獲？
1-1-1 佢撤完係咪代表唔會有其他換湯唔換藥甚至係更加損害香港人利益嘅條例出現？
獨立調查委員會係咪真係我地想要嗰種？或者求其捉幾隻狗祭旗就算？係咪真係追究到啲黑警？

1-2 五大訴求後長遠嘅前景唔樂觀
就算反送中風波完結，咁之後係咪唔會有其他爭議性大嘅政策？閪政策源源不絕我地又點阻止？
2047年後，係咪就疊定心水做順民？我地可以接受，但我地嘅下一代呢？
1-2-1 我地依家仲未成功令送中條例撤回 就已經有就快2位數嘅義士死諫 、上千位義士被捕 、無數義士受傷（嚴重到失明/有機會變植物人，甚至就算係吸過tg都已經對身體有影響，依家仲多種唔知有冇毒嘅熒光粉）。
下次我地又要幾多人受傷、死諫先阻止到？
迫在眉睫嘅已經有監控燈柱同明日大愚。
2千幾萬賀國慶又係好無謂（陰謀論：中共回血劍），有咁多錢唔拎去改善民生？大把議題要處理。
1-2-2 經過反送中事件，你係中共你會唔會加強打壓 滅聲？
每日150換血已經換咗好耐，加埋普教中，喺街聽到講普通話嘅細路仔（甚至中學生）愈嚟愈多。無論係香港人定粵語文化，都已經係溫水煮蛙咁慢慢清洗緊，好快我地就好似廣東咁唔可以講粵語。
長遠嚟講真香港人（意識上）少咗，我地更加冇可能反抗到。

1-3 中共冇諗過善待香港人
依家港共特首唔係普選，眾所周知特首都係中共欽點，跟黨意思去管治香港已經係基本（好似今次送中條例咁）。佢r票只需要討好小圈子啲人，根本唔需要理民意都可以繼續做落去（好似林鄭搞到咁大獲就另計），喺民生方面做到一pat屎咁。其中最明顯嘅問題就係買唔起樓同公營醫療機構人手不足。我才疏學淺，有興趣深入了解可以自己google下相關議題。
※共匪想用風水整衰香港（陰謀論，唔啱睇可以skip）
大家可以喺連登search「毒蛇陣」睇下相關文章，講得好詳細，篇幅有限我就唔貼link。信唔信見人見志，我唔係迷信嘅人，但太多巧合好難唔令人懷疑。

點解係脫共唔係港獨？
懶人包：每次損害港人利益嘅都係中共，從根源解決問題，而且脫共唔係得港獨一種方法。
英國雖然係殖民時期嘅統治者，但佢起碼將香港搞得有聲有色，仲有國際金融中心嘅地位，比中共對香港人更好。
而中共對香港做咗啲咩貢獻？年年迫香港買大量貴價低質東江水、透過大白象工程吸香港血、銅鑼灣書店事件洗頭艇、滲透各大媒體（報章、書商）操控資訊、仲有萬惡嘅黨鐵。
我真係諗唔到中共對香港有咩貢獻有巴絲諗到幫我補充下thx
脫共係香港所有問題根源嘅解決方法
而脫共係唔止港獨一種方法，可以係移交管治權等方法。

脫共有咩好處？
最大好處：有真雙普選
之後有咩訴求係做唔到呢？最重要係可以救到義士，依家成千位義士被捕，就算唔告暴動（10年），都告你藏有政擊性武器（2年）、襲警（2年）、非法集結（5年）。
*我唔係讀law人，求其google，有唔啱請巴絲指正。

脫共嘅可行性？
懶人包：要靠外國勢力，冇大陸供應糧水唔係問題。
1.

大家可能會想問：
仲信侵侵？靠自己啦
靠自己係冇問題，但有buff點解唔要？
1-1 香港人冇武裝力量
就算有豬嘴有頭盔，老實講同天安門坦克人冇分別，啲警察已經失曬控，一圍就起勢咁扑頭撳頸 ，唔死都重傷。仲有解放軍呢？假設佢真係出，我地絕對打唔贏，最多只係攬炒。
1-2 依家法治已經同冇一樣
暴政已經無視法律，黑警知法犯法，黑社會打人唔洗負法律責任，法律變成暴政濫捕嘅工具（禁制令）。由之前嘅以胸襲警到依家原告變被告，哮喘藥係第一部毒藥，法治已經蕩然無存。
單靠香港人自身好難贏（最盡都係五大訴求，後續問題可以睇番上邊），咁點解有buff唔要呢？
全世界透過反送中事件已經睇到中共有幾咁邪惡（#ChiNazi），反共聲音愈嚟愈大，相信只要有外國帶頭（無論係英國定美國），反共嘅火種只會愈燒愈烈，甚至可以剷除中国共產黨呢個世界毒瘤。

2.糧水問題
之前已經有其他post嘅巴絲分析過，（不過我搵唔番條link，有巴絲搵到幫下手補番thx），大約內容係唔靠大陸真係冇問題，食用水可以海水淡化（仲平過東江水），米同肉靠進口（依家其實都唔係大部分靠中国入口），頂多係新鮮蔬菜供應唔夠，而呢方面就可以發展農業去解決。

有興趣可以睇埋呢個post

睇到呢到，多謝你肯睇曬咁長嘅文，無論你認唔認同，希望你可以藉呢篇文重新思考下，我講嘅嘢唔完善就幫手補充，發表一下意見。

推我呢個P牌仔就推唔郁，我都廢事推啦，唔認同就上一頁/不推文回覆啦。

我send完篇文可能會俾中共捉我去坐洗頭艇都唔定不過唔緊要，講得出我就會為我嘅言論負責。
講明先我唔會自殺㗎亦唔會叫雞

9月7日 (六) 1PM
機場交通壓力測試 (重考)

香港市民：
✅ 以遊客身份入機場觀賞飛機升降
✅ 唔識路就坐多幾轉車
✅ 必需繳付車資乘坐黨鐵

烏克蘭, 法國等其他國藉居民：
各有各做, 自由發揮, 唔割但要小心

另外可參考唔揸春袋揸輸精管方法:
[行動post] 肯入黎睇9.7點樣揸機場輸精管未 | LIHKG

9月8日 (日) 2PM
香港人權與民主法案集會
美國駐港澳總領事館

其實個中心思想都係要將中國同共產黨分返開
衣加我地做緊既野好明顯係反緊共產黨
而大陸既教育係令到好多人覺得反黨=反國
起碼要令大家知道 中國就算冇左共產黨都依然係一個國家(even better)

正！原諒我P仔推！

係呀
其實萬惡之源係共產黨
脫離共產黨就得
唔洗分裂中國

唔該曬你呀 我都係P牌推唔郁

（突發）民間記者會普及方法

幫推

Do you hear the people sing 5 demands, not 1 less?

香港係屬於自由世界嘅城市
點解要比共產黨管治

結束一黨專政

其實冇得脫共
太近大陸
而如果調轉
香港好似澳門咁有個海隔往就有得脫
仲有B
祈禱有日個天係深圳震出個海就仲有傾計

我要脫共

希望有日證明到你嘅講法唔啱

其實香港脫共，中國就會自然會解體。
革命一旦輸出，上海第一個作反，之後西藏實跟機。
生金蛋嘅鵝冇咗，貪污冇人填數，全部官抽乾民脂民膏即逃亡歐美。成個 eco system 玩完，人民食草，觸發大饑荒。

咪就係獨立囉，咪換個字眼啦

其實你想既，又何嘗唔係大家心中所想既？ 可惜既係現時天地人三方面都未夠成熟。作為年輕一代，不停吸收知識，累積經驗同力量，等待時機來臨。

因為你所指既脫共，喺呢一刻都仲係等同咗港獨... 因為佢仲係一黨專政。除非有另一個黨派崛起，甚至由港人扶植
所以基於呢個假定下，要推翻一個政權唔係易事，更何況係呢個成熟咗既極權？ 唔好過於急功求進，要學識慢慢來，比較快呢個道理...
由強身健體，到建設各項基建；由教育，到世界文宣。都要比時間去累積，不要奢望可以一步登天。
只要我們埋下種子，有機會既時間，我們定必勇敢地企出黎

你講得啱
但老實講共產黨真係毒瘤 邊個預到共產黨都冇好日子
除咗啲黨員貪官

我明白唔可以急
但我想大家知其實淨係靠5大訴求係唔夠

都話咗脫共唔係得一種方法
唔係點解要講脫共而唔係獨立

太樂觀
中國共產黨成左形
唔似以前中國係有2個黨國民黨/共產黨
依家中國得返1個黨共產黨
而共產黨A仆街隨時第2個黨都係仆街
而你想輸出革命
又係太理想
因為依家大陸環境似30-40年香港
個個咩都唔理只求搵錢
搵到有能力就走

不如直接港獨啦

一國兩制已死！重審香港主權！

所以如果大中華膠而家係人生交叉點，被逼割蓆。一係過嚟我哋呢邊反共，一係做返佢嘅中國人。

盲目愛国同真愛國嘅分野

還錢or還港

但脫共概念真係要盡早灌輸 要文宣

我明，但太多既訴求會令運動失焦

出呢篇文係想大家有思想上嘅準備
唔想去到要做嘅時候先拗點解要咁做

香港。 加油。

我諗好多人都心中有數
真普選係同老共鬥長命

脫共好似係一個可行方向！因為香港深淺藍 甚至淺黃， 都未必想港獨，或者覺得唔可行

但脫共只係拒絕共產化，維持自治，比較站得住腳

推

香港人，許下承諾，一世都唔原諒香港警察！
香港人，許下承諾，一世都唔原諒香港警察！
香港人，許下承諾，一世都唔原諒香港警察！
香港人，許下承諾，一世都唔原諒香港警察！
香港人，許下承諾，一世都唔原諒香港警察！
香港人，許下承諾，一世都唔原諒香港警察！
香港人，許下承諾，一世都唔原諒香港警察！
香港人，許下承諾，一世都唔原諒香港警察！
香港人，許下承諾，一世都唔原諒香港警察！
香港人，許下承諾，一世都唔原諒香港警察！
香港人，許下承諾，一世都唔原諒香港警察！
香港人，許下承諾，一世都唔原諒香港警察！
香港人，許下承諾，一世都唔原諒香港警察！
香港人，許下承諾，一世都唔原諒香港警察！
香港人，許下承諾，一世都唔原諒香港警察！
香港人，許下承諾，一世都唔原諒香港警察！
香港人，許下承諾，一世都唔原諒香港警察！
香港人，許下承諾，一世都唔原諒香港警察！
香港人，許下承諾，一世都唔原諒香港警察！
香港人，許下承諾，一世都唔原諒香港警察！
香港人，許下承諾，一世都唔原諒香港警察！
香港人，許下承諾，一世都唔原諒香港警察！
香港人，許下承諾，一世都唔原諒香港警察！
香港人，許下承諾，一世都唔原諒香港警察！
香港人，許下承諾，一世都唔原諒香港警察！
香港人，許下承諾，一世都唔原諒香港警察！
香港人，許下承諾，一世都唔原諒香港警察！
香港人，許下承諾，一世都唔原諒香港警察！
香港人，許下承諾，一世都唔原諒香港警察！
香港人，許下承諾，一世都唔原諒香港警察！
香港人，許下承諾，一世都唔原諒香港警察！
香港人，許下承諾，一世都唔原諒香港警察！

係呀 因為好多人好抗拒港獨 因為佢地覺得係分裂國家
但脫共唔一定係脫離中國 仍然可以係中國嘅一部分 而我地又唔洗俾中共管治

成熟後就會開始衰落，係時候推一把。
物極必反，中共係咪強弩之末，未能斷言，但新疆集中營係自取滅亡之舉。
滴水穿石，不以力小而弗為

中共唔亡，香港人被清算，唔知會唔會有日好似今日新疆咁

同意

我覺得只會惨過新疆
反送中搞到中共成身蟻
佢死唔去就一定會諗辦法折磨我地
人體實驗同集中營係基本消費…

誰搞得懂中國邏輯？原來從五千年前到《中英聲明》，他們沒從天朝上國的夢裡醒來過

有沒有考慮過，事實上可能是中國想的並不是「變成西方國家」而是「將文明的標
準改成由中國定義」呢？

報橘人物 彩玲敲通告 報橘推薦好書 社群投稿 2020 總統大選 台美關係 中國 國際 無國界記者組織 美國之音 報橘編輯台徵才
誰搞得懂中國邏輯？原來從五千年前到《中英聲明》，他們沒從天朝上國的夢裡醒來過
Posted on2017/07/04
BO 肥皂箱 BO 肥皂箱
【為什麼挑選這篇文章】

針對英國外相 Boris Johnson 對香港民主化的宣告，中國外交部「《中英聲明》只是一張歷史文件」的說法令人驚呼，不少網友都酸：「想回到過去中國獨大的朝貢體系嗎？」

是的，他們就是這樣想的。我們常覺得永遠不懂中國人邏輯，但如果把一切解釋成他們至今仍留著數千年的天子中心思想，好像也沒這麼奇怪了⋯⋯。

（責任編輯：余如婕）

文 / chenglap 鄭立

有沒有考慮過，事實上可能是中國想的並不是「變成西方國家」而是「將文明的標
準改成由中國定義」呢？

廣告

自古以來，中國之所以視自己為中國，意義本來就是文明的中心。他們一開始接觸西方的時候，並沒有覺得西方比自己先進、自己落後；相反，他們會把西方說成是蠻夷，西方的行為是野蠻、不文明。

一直以來，大清、中國才是文明。

在中國的世界觀裡，本來天下一統，只有一個天子、一個朝廷。而其他的並不是國家也不是文明，但如果朝廷無法管他們，就應該朝貢來表達順服，意思就是雖然天子不能直接管，可是他們還是承認，天下就是屬於天子的。

報橘人物 彩玲敲通告 報橘推薦好書 社群投稿 2020 總統大選 台美關係 中國 國際 無國界記者組織 美國之音 報橘編輯台徵才
誰搞得懂中國邏輯？原來從五千年前到《中英聲明》，他們沒從天朝上國的夢裡醒來過
Posted on2017/07/04
BO 肥皂箱 BO 肥皂箱
【為什麼挑選這篇文章】

針對英國外相 Boris Johnson 對香港民主化的宣告，中國外交部「《中英聲明》只是一張歷史文件」的說法令人驚呼，不少網友都酸：「想回到過去中國獨大的朝貢體系嗎？」

是的，他們就是這樣想的。我們常覺得永遠不懂中國人邏輯，但如果把一切解釋成他們至今仍留著數千年的天子中心思想，好像也沒這麼奇怪了⋯⋯。

（責任編輯：余如婕）

文 / chenglap 鄭立

有沒有考慮過，事實上可能是中國想的並不是「變成西方國家」而是「將文明的標
準改成由中國定義」呢？

廣告

自古以來，中國之所以視自己為中國，意義本來就是文明的中心。他們一開始接觸西方的時候，並沒有覺得西方比自己先進、自己落後；相反，他們會把西方說成是蠻夷，西方的行為是野蠻、不文明。

一直以來，大清、中國才是文明。

在中國的世界觀裡，本來天下一統，只有一個天子、一個朝廷。而其他的並不是國家也不是文明，但如果朝廷無法管他們，就應該朝貢來表達順服，意思就是雖然天子不能直接管，可是他們還是承認，天下就是屬於天子的。

廣告

而天子為何存在？ 是因為我們需要「一個能夠下令做該做的事情的人」，天子不僅有絕對的威權而且權力也需要無限強化，以便可以一聲令下，實現所有事情，以人類最大的力量，去解決天下所有問題。

統一天下、將天下權力歸於一點，然後該一點又有權去做任何事情，故天下間人類能解的問題，天子一概能解；世間上一切爭執與對錯的終極解決方法，就是天子說誰是誰非。

「天下之所以太平」就是在於這個邏輯
天子永遠是對的，天子永遠應該有最大的力量，理想的天子就是神，他既是指揮所有行政力量的統帥，可以立法和廢除所有法條的立法者，也是決定所有是非的法官。

天子可以輾碎一切矛盾和問題。比方說，就算有人非常反對一件事，舉個例子吧，「臺灣獨立」天子說臺灣可以獨立，全天下的人再憤怒也無權反抗。天子就是負責做和實行一些有很多人反對、爭議的事情。

如果沒有這個天子，世間出現了一些大規模的爭議，例如臺灣是否獨立，是否應該要容許某種危險的科技（例如核武）世間就會分裂，然後大亂。就像臺灣會因為統獨爭議而分成不同的人群一樣，故此天下統一之所以導致天下太平，本來就是想要將爭議的決策權力統一。

就算今天已沒有表面的天子，你跟中國的網友談時，你會發覺他們的世界觀，其實也很相像。為何這麼多中國人會支持專制？為何中國人會說專制有效率？民主沒有效率？

如果你細心的探究他們的內心世界，會發覺他們不少都覺得：這世界其實充滿了紛亂的基因。 他們害怕「亂」，是完全感受到一旦出現爭議不能解的時候，就會產生大量衝突與暴力。

因此必須有一個強大的力量，將事情一鎚定音，快速的將是非定好。行動、引導天下往正確的方向， 而這個力量可以是「天子」、「共產黨」或者「習大大」甚至「蔣經國」。他是因為都不重要 ，重點是他有必然是有能力而且充滿智慧，為國謀福的強人，他會力壓所有舌鬧與爭議，使大家走向正道，壓下所有反對聲音而走向和平與穩定。

這深植於中國文明當中，這就是很多人心目中對政治的終極答案，有很多人會說：「中國人被黨國洗腦了」、「被共產黨洗腦了」不，相反，是因為中國人的天下觀就是這樣。 所以一個成功的黨，最後都會裝成他們心目中的天子，做天子該做的事。

就算沒有了共產黨，如果中國還能統一的話，下一個中國的統治者，也只是不同包裝的天子，就算是透過全民普選產生的，也一定是一個裝成神的偽神。

你可能會問：「為何一定要談這個天子的事情？」因為這裡涉及一個很基礎，但完全不能解決的問題：

那就是⋯⋯法律大，還是天子大？

如果天子認為，有一件事是正確的、一定要做，但違反現在的法律的，那怎樣辦？
有很多說法律應該有無上權威的中國人，也就是那些說「惡法亦法」、「犯法就是不對」的盲毛，他們對於法律有無上的尊崇。可是面對這個矛盾的時候，他們就開始當機了。因為法律的無上權威大得過天子，或者黨，或者習大大，或者是蔣經國的權威嗎？

最簡單的方法，當然就是避而不談、顧左右而言他，要不就是說這種情況不會發生。總之是繞過這個矛盾，因為既不想放棄法律、也不想挑戰天子。

但這個矛盾是可解的，怎樣解呢？答案是：

「天子有改變法律的權力，他只要在犯法之前，把法律先改掉，那就不會犯法。」

你看看香港的人大釋法就是這樣回事。當中國要侵犯香港的法律時，他們就會釋法，其實就是等於扭曲與或者是立法。所以即使香港的法律容許支持港獨的議員當選，中國說：「我覺得這不能」便直接「釋法」改變法律。之後就變成了他做的事情還要合法，而反而本來合法的你變成是非法的。那樣天子與法律就沒有矛盾了，你看看香港釋法事件就知道，他們本質上沒有任何改變。

可是這個解是有限制的，就是天子要真的有權「改變天下所有法律」去到這點，你會開始留意到：天下一統的真正意義。 其意義，就是令天下的修改法律的權力一統；也只有這樣，天子才可以任意改變法律。

天下一統，天子就能夠從不犯法，因為他可以隨便修改。 若天下不是一統，則這世界上有些法律天子不能改。那天子就會犯法，而底下的忠於天子支持者就會當機、發瘋、自相矛盾。

你可能會說：「發瘋就發瘋，那些五毛黨本來就是傻子，發瘋又怎樣呢？」、「他們這麼愛習大大和黨也不會起義推翻國家吧？」不，天子如果跟法律有很多的矛盾，最終他們想下去，為了自圓其說，得出的的結論，必然是取天子而捨法律。

「法律也是低能的，力量大過法律，有種你來推翻權力」所以你會看到，跟五毛黨談論，如果你有耐性認真談到最後，都一定是拳頭主義，就是說你有拳頭你就有對，你沒有拳頭說甚麼都沒用，拿槍拿砲推翻共產黨啊，推翻我就服你。

這樣好嗎？其實對於朝廷來說也是不好的，因為這樣會令整個國家的支持者，都開始鄙視法律，但法律被尊重，才能夠服眾、社會才會穩定、施政才容易。如果全天下都不尊重法律、不守法，那麼普天之下都是一群愛天子但無法無天之徒，這些人就難以控制，法律要求他們不貪污，他們照貪；法律要求他們不要做假食品，他們會做，社會和系統就會腐敗。

所以，天子總是避免要和法律產生矛盾，天下統一、自由修改，非常重要。

可是當出現了西方文明的時候，他們又有一套完全不同的法律秩序，叫作條約體系，那問題就出現了。條約這種東西，本來就是法律上的東西。因為守法，才會守條約, 雙方因為守信而和平，比方說甲國與乙國簽和約，大家規定怎樣怎樣，之後就不再會戰爭。 條約就是法律，條約大於任何權力，包括天子。

如果有一件事，天子認為是正確一定要做的，條約卻規定不能做的，那怎樣辦？
在目前西方主導的世界文明中，很抱歉，你應該遵守條約，所以天子也要讓步。但是 中國理想的世界中，天子要做該做的事時，條約是應該讓步的，不論是修改、廢除、或者隨意解讀。

去到這點，你就會發覺解釋了一切問題。

為何從帝制走向立憲這麼困難？
為何中國的憲法沒有違審審裁，如同虛設？
為何中國不斷將所有條約視為不平等條約？
為何中國對於西藏甚麼的條約，最終結果都是撕毀？
為何香港九龍明明是被割讓、永久屬於英國的，中國卻不理會這點？
為何基本法規定有集會自由、參選權，中國卻可以釋法毀滅掉？
為何今天可以說中英聯合聲明已無意義？
因為這些全都是執政者的意志，超越了任何承諾與法律。答案就是中國從來都不想加入這個西式的條約體系，也從不認同。

法律大於天子的權威，他們只是覺得這兩三個世紀, 中國文明勢弱, 很屈辱的接受了西方法治社會「權力要服從法律」的規則和道理。但內心從來都沒有認同過，他們心底裡認為權力是可以和應該超越法律的，他們只是盡可能不和西方衝突，所以用各自漏洞去令西方接受。

舉個例子，香港，香港是殖民地。根據聯合國決議，如果宗主國放棄殖民地，殖民地就有權公投獨立。所以，香港自然也有自決獨立的權利，但中國不願意接受這件事，因為這樣做香港一定會獨立。

所以他們就用政治手段，在聯合國中將香港從殖民地名單剔除，變成「被侵佔的中國領土」，這樣香港就失去獨立的權利，然後在中英談判時，則對英國說：「如果你不給我們香港，我們就揮軍打爆香港，大家都沒有了。」英國權衡下就讓步了。

整件事都是其實他們想要香港，甚麼南京條約、北京條約，甚麼割讓，都只是簽給西方看的猴子戲，他們根本沒有鳥甚麼條約的，但他們也自覺未有實力跟西方衝突，便不斷鑽空子或者扭曲事情。

最終他們想要的，是否定了西方主導的這個秩序，如果中國強大到在文明的等級超越了歐美，西方沒落的話，就是會產生一個天子主導的新天下。 中國的統治者，也就是天子，他的任何承諾和條約，如果他信守，都只是恩賜，而他有絕對的權力修改任何承諾和條例，這就是中國所主導的世界新秩序。
因此，中國越強，就越不會守信，這是我們的觀點⋯⋯我們這些香港人和臺灣人，大部份都已經信服了西方的體系，雖然用的是漢字，其實我們在文明體系上已經被西方化，也不會再質疑。

在中國的眼中，他們沒有失信，因為他們最基本的信義，是對天子的忠誠承諾，而天子的權力大過憲法、大過條約，甚麼條約，在他們眼中都只是工具、天子的恩賜，或者是一紙空文。

天子有一天再強大，將會成就無上權力，而你只要學會服從他們，並感恩就好：朕不給你，你不能拿；你拿到的，全都是朕給你的。 所以連香港的水、以及臺灣的和平，都不是源自大自然，或者人類有甚麼天賦人權，而是天子的恩情。你還不快些跪安謝恩！

其實你看臺灣這邊，都能夠看到有類似思想的人，當然，臺灣少很多，但你可以當成研究對象去觀眾，你會發覺完全相同的思想特質。

然後，再接近天子的就是最文明的，越遠離天子的（例如我們）就是越蠻夷的，世界與文明的中心重回中國。萬國來朝、 一切臣服天子的秩序，獎勵服從的人、懲罰不服的人，雖遠必誅。你只要去看看他們的ＹＹ小說，這會發覺這個版本的理想世界。

就是他們心目中常要的世界。

我們把他看成像美國一樣的西式現代國家，全是我們一廂情願的誤解，他們一點也不想成為這樣的國家。別說民主自由，而是連正經立憲守法三權分立都懶得做，連法治都不可能實現。他們做的一切很像西方現代化的行為，都是裝裝樣子給全世界看的，是越王勾踐式的臥薪嘗膽，哪一天他們強大了，就是大反擊的時候、不用裝了，這一切都會結束。

中國是野蠻國家？相反，他們是對文明有完全不同的定義，在他們眼中我們才是野蠻國家、蠻夷，根本沒當我們是能跟他們平起平坐的東西。

跟我們做任何承諾，對他們的意義，跟對一隻鱷魚承諾沒甚麼分別。

港共企圖以錄音、撤回、學季開始
轉移太子地鐵站傷亡、
六警壓脊椎休克 至今嚴重昏迷、
新屋嶺事件、阻止民主人權法案、
模糊 臥底實彈、武警滲透、清朝債主權問題等
連串核彈事件焦點

林鄭錄音：事件現時已經上升至「國家主權及國家安全的層次，加上世界兩大經濟體前所未有的張力」，她可以做的已經非常少。

破而後立
國際自由港🕊

這不單是 反修例活動
這是屬於香港人的時代革命
流水革命 元年

如果大家唔相信呢排傳嘅所有黑暗事件

建議問下長輩 老人家
共產黨有幾惡 有咩做唔出

只會得到一個答案
「共產黨鬥唔過咖 / 共產黨信唔過」

若果此時此刻仍然相信 香港前二十年賴以為傲嘅透明法制系統⋯⋯
抱住希望 公義會得到彰顯，
好抱歉 我地必須接受現實
唔會。

香港 根本唔係以前嘅香港
或者我地以為嘅香港

死幾個人 幾百 失蹤幾千
對上面黎講
從來只係閒事
前幾十年餓死幾多人 革走幾多人
前有屠殺萬人 教育營 滅村
後有囚禁酷刑⋯每日都有

係睇唔到嘅黑暗角落 呢種醜陋從來無停止過
只要唔觸碰到唔應該觸碰嘅嘢
你會以為自己處係太平盛世

我地憑咩寄望一個極權政府施舍公義 擁有基本良知？
佢地只會當反對者 造反
打死係應該 係正常 係道理

所有明面暗面嘅黑暗 已經伸手黎左香港
立法架構有幾唔平衡 執法有幾公安化
各行各業被禁聲 滅聲
黑暗執法有幾猖狂 無法無天
日日新鮮 日日麻木港人

今時今日
我地面對嘅係共產黨
共產黨 呢三個字
唔係港府

警隊可以公然誣陷 指鹿為馬 官官相衛 狼狽為奸
期盼獨立委員會能夠成立、調查暢順、問責、甚至追究成功
係天荒夜談

要制裁 要反勝
依靠本地既有法制、系統，已經唔可靠 唔可能

共產黨怕嘅
只有外國制裁
緊張嘅唔係人命，係經濟資源。
如果係新疆 武漢
相信七月已經入城鎮壓 流血收場

共產黨依家只會努力維持香港‘面嗰浸’公義
走資窗口 兌幣窗口 嘅面子 不容有失
經濟動蕩 外資流失
評級下降 信心流走
先係對方真正春袋

警方連日來從無承認錯誤
咁多日來，佢地日日斷正，
但只有伯伯被虐一單 佢地無法辯駁，
要維繫面個浸比廣大愚民、比外國睇，
先承認警隊有失⋯

林鄭及一眾高官 三個月來
一直面皮厚實 自圓其說
只有人權民主法案、評級下降、同「攬炒」風潮
引起佢地恐懼 發聲反對
甚至日前以政府名義越洋登報紙⋯

佢地唔怕你暴力
暴力佢永遠比你更暴
甚至嚇到全城自危 心灰甘做順民

唔怕市民發現香港有幾黑
甚至開始麻木市民 正名化各種暴行

佢地真正在乎 只有：
經濟成果 經濟爆破，
走資嚴重 外國制裁，
革命之風蔓延內陸。

P牌俾唔到正評你
908見

團結抗共

脫離共黨

糧水問題補充（蘋果日報） 1/2

【脫北得唔得】大陸斷水斷糧 香港點收科？
香港的鮮活糧食主要靠入口，有指新鮮豬肉、牛肉、蔬菜等食物，九成需要靠大陸供港。如果內地一旦「斷水斷糧」，香港人便會「冇啖好食」、「隨時死得」。但記者翻查近年政府的香港商品貿易進口數據及漁護署的鮮活食品統計數據，發現實況和想像大相逕庭。

冇大陸冇肉食？
現時街市出售的活雞，百分百出自本地雞場，平均每日供應近萬隻活雞。雞、鴨、鵝等整體入口家禽總數，中國只佔19%，活家禽只佔0.03%；美國和巴西供應的冰鮮家禽共佔總數七成。據漁護署數字，今年9月平均每日從內地入口近1,600隻活豬，佔市場九成，但在所有豬肉類別總和中，中國供港新鮮豬肉佔14%，整體供港豬肉只有約22%。香港所有活牛均由內地進口，平均每日供應56隻，但在包括牛肉、牛內臟等總和之中，中國供港新鮮牛肉只佔1.4%，整體供港牛肉只佔約2.3%；而佔整體進口量最多的是巴西，佔50%。

冇飯開食泰國米
根據工業貿易署的食米入口資料，截至2019年7月31日，約52.9%食米來自泰國，29.3%來自越南，然後才是中國，佔7.7%。其他國家包括美國、澳洲、柬埔寨等地的食米入口量加起來亦佔一成。

鮮橙香蕉哪裏來
香港入口的水果中，內地、美國、南非各佔總入口量超過一成，分別佔約14%、12%和10%。入口量最多的水果是橙，約佔總入口量兩成，由美國入口的佔多數。香蕉多數由菲律賓入口，約佔八成，中國只佔1%。

自閹食菜靠內地
香港的入口蔬菜中，近九成來自內地。但翻查資料，1985年香港的「新鮮蔬菜供應自給率」達30%，證明本地有能力「自己蔬菜自己種」，但政府強調本地生產的食物「旨在補充不足，非用來與市場的主要供應來源地競爭」，沒有制訂自給率目標等相關政策支持本地農業。雖然如此，據2018年《香港便覽》，本地生產的蔬菜可供應2%需求量，比起2016年的1.7%有所上升。

糧水問題補充（蘋果日報）2/2
【脫北得唔得】年年50億買難受 北區居民硬食純東江水
對任何一個地方而言，Water is Sovereignty──水是主權；當一個地方連水也控制不了，基本上就是被人牽制。

立法會東江流域考察團副團長黃碧雲2017年向立法會提出前往東江流域考察，她向記者分享當時見到水質的情況，「第一站，我們去了接近源頭的萬綠湖。萬綠湖是一個大型的集水區，目測是好乾淨的；但然後放水到惠州時，水質已經開始混濁。在下游，亦即是供港水源一帶，有些橡皮充氣水壩擋住石馬河的污染物。岸邊會看到一些污水，從渠口流入東江，然後流至東莞附近，東江水的取水口。東莞是世界工廠，無論製作玩具、傢俬、皮革也好，排放大量污染成份。」

想飲本地水 要住大澳梅窩
環保觸覺義務總幹事譚凱邦也曾親睹東江一帶的水質情況，「由河源一直到香港，整段應該有六至七成沒有上蓋，挺多污染物。」東江水到港後，經輸水管道，分別會送往大欖涌水塘、大埔頭抽水站、船灣淡水湖、萬宜水庫，然後輸往濾水廠過濾消毒。抽水機便會將水輸送到不同地點的配水庫，利用水向低流原理，透過水管將水輸送到不同地區。譚凱邦表示，很多人會問他住哪區會喝較少東江水，「貼士就是距離北面越遠，喝東江水的比例會越少。粉嶺上水等地區，基本上是直接將東江水抽到北區濾水廠，所以北區居民基本上是純喝東江水。而香港南區，東江水由於被各個水塘稀釋，會被溝淡。如果大家只想喝水塘（本地雨水）的水，只有大澳、梅窩、赤柱這些地方。大澳用石壁水塘，赤柱用大潭水塘。」對於市民對東江水水質的憂慮，水務署回覆指，一直對東江水水質進行嚴密監測，符合世衞標準；食水亦經過濾消毒程序才供給市民飲用。

除了對水質充滿質疑，水價更是不合理。黃碧雲說：「我們用一個統包總額的方式，每年廣東供應8.2億立方米的東江水，無論我們用多少水；可能只是用8億、7億或是6.5億，我們都要付足8.2億立方米的錢。2008年，全港只用了6.53億立方米的水，那一年多付了5億元。每年都多給幾億元，10年就多付了幾十億元。」譚凱邦續解說：「統包總額是欺騙香港人的食水大騙局。粵海投資三分一的收入來自供港東江水，換言之賣水量或水價下降，該公司的股價會下跌。斷水的話，他們自己也會受害。好多國內上市公司大陸政府也有份擁有，香港買水是在養部份大陸的省市。」

東江水佔香港食水供應近八成，水質未必受到保障，有人也因為健康問題，只喝礦泉水。黃浩維（Andy）是全港最年輕的品水師（Water Sommelier），2017年在德國考取品水師資格，課程長兩星期，共100小時。修畢後會有七個考試，包括筆試和實試。

品水師 月花600元買礦泉水
「我之前真的不知道水有味道，但我現在可以告訴你，水是有不同的。我已沒有煲水的習慣，好多時也是買樽裝水、礦泉水回家；就算上班也會自己帶水，每個月花費約500至600元。除了考慮水質的問題，也因為口感差異。礦泉水的口感比自來水和蒸餾水更佳，能嚐到礦物質的味道。鈣質在水裏的口感會乾一點；鎂有澀澀甜甜的感覺；鈉就有鹹鹹的感覺。在外國，儘管有水源很好的自來水，但人們仍然會每天買礦泉水飲用，自來水甚少喝，只會用來洗碗。通常家中也儲存至少四至五箱水，一箱內有24支水。但他們的做法亦比較環保，就如我們喝牛奶或可樂的做法，喝完之後有人來收樽，再給你新的食水。」

2006年香港用了約25億元購買東江水，到2019已是約50億，十多年間漲價足足一倍。若加上運輸和濾水等生產成本，東江水每立方米約$9.5，價錢已逼近海水化淡技術的每立方米$12。按現時趨勢，有學者預計到2023年，東江水將會貴過海水化淡造水。其實港英政府時期，於屯門設有樂安排海水化淡廠，惟37年前因成本太高而關閉。「中國政府常說，東江供水從中國角度而言，是政治水、經濟水、民生水。政治水，代表香港是中國的一部份；供應食水給香港對他們而言，是一個政治正確的做法。我們是否要有點危機意識呢？萬一中央政府因任何經濟、民生，或是政治原因，突然改變政策，減少供應或是將價格調到好高，我們到時有甚麼應變的措施呢？」黃碧雲說。